★口罩假證書橫行全球 真偽連廠商都難以辨別

歐盟CE認證是產品信心保證，除把口罩出口到歐洲必須取得歐盟CE認證，不少香港藥房都以此招徠客人購買口罩。然而，證書真偽卻連口罩廠商都難以辨別。

內地公司冒稱可作歐盟驗證資格

記者於內地網頁找到多個聲稱可以提供口罩歐盟認證服務的公司，有公司以低價及快速驗證推銷，但實際上並無相關歐盟驗證資格。記者以口罩貿易商身份，以微信聯絡到兩名深圳中介，表示手上有批口罩想出口到外國，希望辦好歐盟CE認證。

有一名女中介聲稱可於兩周內辦好CE認證，價格為1.8萬元人民幣，惟她提供的證書樣本，經查證後卻非正規的CE證書。記者問有關證書是否能確保口罩可供出口到歐洲，對方竟表示：「不能保證100%哦！」相比之下，另一間正規的中介公司就表示需時五周才辦到CE認證，價格為13.6萬元人民幣。

無良商人以偽證書騙消費者

由於現時各國都對口罩需求殷切，因此一時之間口罩貿易十分興旺，不少廠家為求通關，以及令買家有信心，都會想盡辦法取得認證證書。不少無良商人借機偽造口罩證書，售予廠商；同時，部份不良廠商亦魚目混珠，以偽造口罩證書吸引買家。

真偽連廠商都難 一文睇清真假
01記者

你點辨的